準確度95%！佩雷斯主席嗅得出武肺病毒 英美跟進研究

影片出處：YouTube/Le Parisien

專嗅爆裂物的警犬，也能嗅出武漢肺炎病毒？！法國Maison-Alfort國家獸醫學校最近實驗，驚訝地發現，訓練有素的警犬能辨認出武漢肺炎患者的味道，準確度高達95%！

法國上月開始1項實驗，阿爾福國家獸醫學校教授格蘭吉安（Dominique Granjean）找來20隻比利時瑪連萊犬（Malinois），在訓練師帶領下開始尋找武漢肺炎的可能患者。實驗的第一段結果日前出爐，這些平時以追蹤毒品、罪犯為任務的警犬，竟然可以辨認出武肺病毒帶原者的味道。

法國媒體報導，訓練人員從陽性患者中採集汗液樣本，然後將陽性樣品與其他幾個陰性樣品放在一起，讓警犬辨識。被訓練的警犬約需4~5天才能記憶武肺病毒者的味道，之後進行實驗時，警犬幾乎都能辨認，準確率達95%。

格蘭吉安表示，這很明顯，警犬可以在病毒檢測結果陰性或白者中找到陽性患者。獸醫學校認爲這種檢測方法簡單又有高效率，警犬不會直接接觸病毒，相對安全，或許可以在機場或城市等人多的地方加以應用。

不過，該訓練目前只讓警犬在眾多樣本裡辨識出其中之一的病毒樣本，還無法確定警犬會不會在樣本眾多時出現混淆，所以仍在加緊訓練中。

據了解，不止法國，比利時、英國、美國等國家，都在進行類似研究，希望藉助警犬的嗅覺，助人們化解此波疫情危機。

法國正在進行實驗，發現專嗅爆裂物的警犬也能嗅出武漢肺炎病毒患者的汗液樣本。 圖：翻攝自SafariLive推特
法國正在進行實驗，發現專嗅爆裂物的警犬也能嗅出武漢肺炎病毒患者的汗液樣本。 圖：翻攝自SafariLive推特

神犬佩狗

隻狗會唔會播毒?

佩佩good boy

香港班狗除左識吠幾聲上返行人路就咩都唔識

嚇死人咩，我以為有超能力者誕生呀

神犬拉西

咁聞法, 會唔會中招架

Good boy!

肉酸good boy

佩佩係人類最好既朋友

會唔會感染隻狗

咁隻狗咪中招

早排重見佩清周街瀨屎，點知原來咁勁

拯救世界

佩佩

戒食狗肉了...

佩清

隻狗聞完啲病毒又傳返俾下個

香港會唔會訓練一隻？
將來如果冬天再爆瘟疫
唔知會唔會有用，會唔會可以及早找出隱形傳播者？

隻狗咪中哂招？